MINECRAFT 圍爐取暖討論區 #1

歡迎光臨

歡迎大家入嚟討論任何關於Minecraft 嘅嘢

互相圍爐取暖討論

乜嘢係minecraft ???? （冇可能有人吾知掛）

Minecraft係一個開放世界沙盒遊戲，有唔同嘅遊戲模式，可以探索世界，採集資源，合成道具又可以冒險。

鍾意RPG 冒險嘅可以探索開放地圖又可以打怪升級打BOSS

想輕輕鬆鬆玩又可以起下屋玩下種植當係開心農場

再吾係仲可以玩紅石玩機關整唔同嘅嘢

一個字JENG

大家快啲入嚟傾Minecraft 啦 留言必應

咁我喺呢度想分享一樣野就係
MINECRAFT 嘅 shader

即係光影模組

真心嘅呢一個模組真係好正！！以前用垃圾電腦裝唔到第一次用到嗰陣真係喊出嚟，如果有ultra graphics RAY TRACING就仲正(可惜我run唔到)
下面有d片大家自己睇，睇吓大家鍾意邊款

SEUS Renewed v1.0.0

你一款係最近先發現，都算係新出，成個光影嘅表現得好柔和好舒服，亦都好自然唔會話有違和感。
模組link :

Chocapic13 V7 Lite

呢一個shaders係Chocapic13 系列嘅輕量版，感覺比上一個SEUS 差D，佢都係柔和而且光線變得淡左同模糊左。
模組Link :

KUDA-Shaders v6.1 Legacy

呢一個光影佢個水面處理得好細緻同特別，波紋同反光都做得幾靚，真係睇到每一下波紋嘅反射光線。

LINK:

MrMeepz shaders v05 Ultraplus

呢一個就麻麻哋我覺得，感覺個光暗對比度比較高，感覺啲Block好深色好沉咁。

吾知大家有冇用shaders呢？真係超正！大家最鍾意邊一款同埋仲有冇其他推介？

Btw 本諗住放片點知原來唔放得 so sad

其他超靚嘅Ray tracing

呢兩條片入面嘅Minecraft 真係完全唔同層次
特別係第二條片，完全升華咗另一個階段。

再宣傳下自己個youtube channel 先
Minecraft 1.14 原汁原味生存

Ep1
Ep2
Ep3

各位巴打一齊圍爐取暖啦

仲以為有ser玩

有啊

[Minecraft] 1.12.2新開垃圾ser無人玩 :(

pish

有 當係支持下本地Server
由世界21 提供
新開1.12.2 server
未來走向：戰爭、打怪、生存、特異功能RPG
IP:61.238.15.4
地圖完全無起過（懶
有基本插件（spawn,pm,sethome,交易等等
同埋rpgitems（特異功能開技殺怪pvp
有無巴打想join？（啲插件求其set好，無主城、乜撚都無，新手開ser希望各位巴打勿屌

Btw
有冇人對呢一個mod pack有研究?
佢應該大改左Minecraft
Block 音效 動作 完全唔同

真心超正

冇玩光影
部機太廢
Resources pack用 Flow HD(現代風)同 Faithful

咁叉多模組要慢慢搵
至少已知可用兩個mods做到其中效果
一個改視角位置 一個改音效

自己睇下佢片入面簡介條mods list啦

有無靚mod pack 介紹？

啱喎巴打 一言驚醒夢中人

MOD list 就喺下面 大家不妨試吓
Mod list:
- SEUS Shaders (On Optifine)
- Better Animations [Mo' Bends]
- Better Foliage (Round trees and leaves)
- Item Physics
- Sound Physics (echo, reverb, ...)
- Biomes O' Plenty (BoP)
- Smooth Chunk Loading Animation (Chunk Animator)
- Enhanched Visuals (blood, cracks, dirt on camera lens)
- Fancy Blocks Particles (3d block break particles)
- Shoulder Surfing (cinematic 3rd person view)
- Dynamic Surroundings (A lot of immersive things)

靚Mod pack就樓上嗰個啦超正，上面已經有list。
如果淨係話光影模組推薦就 SEUS 今年先出感覺唔錯

SEUS Renewed V1.0.0
Link :

成功做咗上面mod list 嘅大半，大家可以睇吓片感受下，感覺都唔錯完全係進化左嘅Minecraft ，不過item physic 同 better foliage mod 用唔到

Item physic : 試過幾個版本嘅forge 同幾個版本item physic 基本上全部都開唔到game 。

Better foliage : 開到game但係之後會crashed，
之後顯示
The game crashed whilst unexpected error
Error: java,lang,VerifyError: Operand stack overflow
暫時仲未搵到解決方法，網上有人話係forge問題，試過幾個版都唔得～

JENG

想知係邊度可以買黎玩？
上網買？
利申：minecraft新手 淨係玩過試玩版

果個只係幾個包埋一齊又無改乜野既原味pack
要玩modpack睇ftb有乜玩囉

1.12.2空島可選sky factory 4
正常預設地圖 好似FTB Ultimate Reloaded有困難模式既合成配方去玩

另外喺Technic果邊好幾個月前出咗GT New Horizons
又係幾難下既 應該係唔錯既選擇
不過係玩番1.7.10

7仔同2000fun有帳號卡買
你可以去睇睇
另外有信用卡可直接入去買ac

1.14 有光影/其他mod未起緊村

吾

應該暫時未有，我諗大家都係用forge 裝mod㗎啦，又方便又快捷，好可惜forge仲未更新1.14，冇咁快㗎啦快㗎啦好快就有得玩1.14 mod啦。

Link:

巴打求教點解item physic 同 better foliage 會 crash ，如果識嘅不妨分享下

Better Foliage (Round trees and leaves)
係樹同機葉既特效 頂多高清d效果真實d
裝黎把鬼咩
item physic試下單裝有咩效果
都係唔得就放棄吧
佢單裝可以但加其他唔得咪撞咗囉
一係一個個試撞邊個mod先crash
一係直接唔好裝

試過晒啦兩個mod單裝都crash，試過轉咗幾個版本都唔得，SO SAD 。
雖然佢淨係改咗樹葉同埋啲落葉，但係出到嚟個感覺完全唔同㗎正好多。返而item physic 冇咁重要就只係啲物品會跌咗落地。如果兩個都用到就正囉，冇所謂啦搞咗一輪都搞唔掂。
So sad

Minecraft

附近有3條大村, 但冇小地圖成日都搵唔返

巴打可以F3 記坐標㗎嘛

正喎三條材，咁咪會有好多人入侵，同埋原來1.14 村莊會有圍牆仲見到有碼頭，定係你自己起？

自己起

OK喎巴打，有冇興趣一齊玩下普通生存，一齊起下屋，打下怪。

終於都開咗一個自己嘅Server啦
1.12偽普通生存server
Ip :

不定期開ser大家隨便玩下LA~
就嚟暑假應該會多啲開
下面就係Server嘅相
/kit starter 可以攞基本裝備
spawn point 100格set咗保護

BTW 人生第一次開ser 啲插件都幾麻煩㗎喎 ~~

MINECRAFT

Server 截圖分享
Spawn 點的日與夜
雖然spawn點仲未整好，簡單咁分享下
有興趣可以入一齊起

留名

有冇興趣一齊起或者一齊玩
BTW不定期開放

遲啲先

求ip好耐冇玩生存

不定期開ser

10號有減價, 唔知17號有乜新野公怖呢?

又係時候入嚟葡萄人地開光影玩 modpack

Switch版係咪可以一齊玩

吾太清楚但係上網睇到資料應該可以，但係要用xbox帳號。

link :

minecraft 10th anniversary

估唔到咁快就minecraft 10年
時間過得真係快，當年玩嘅大家都大個晒
即管期待下佢17號有啲咩la

唔該巴打先

再黎一波 server 圖
史萊姆遺遺跡

Btw 原來整server都吾容易d插件又多又吾識之後又多bug SO SAD

Server ip :

不定期開ser

支持 不過唔好再打個吾字啦

唔吾

IP: 61.238.15.4
版本：1.12.2
需求：必須正版，暫時唔會24小時長開
玩法：生存、戰爭系統、公會系統、組隊系統、RPG武器亂鬥、打野怪
server更新咗好多新嘅rpg武器
有興趣多d入嚟玩

server合照

做cam man唔係咁容易㗎
你哋仲要旭嚟旭去唔望鏡頭

見Minecraft十週年特價有啲想買嚟玩
請問去邊度買先係最好?
例如我見到官網賣$132

但係Microsoft Store只係賣$77

兩隻有冇分別
唔該各位巴打

你唔介意嘅話 淘寶最平 三十幾蚊就有

好耐冇玩，想買返嗰帳入樓主嗰ser玩

起屋可以過一日了

起屋可以起到天荒地老

官網嘅係PC版
Microsoft store 應該淨係for xbox
玩電腦版嘅記得去官網買啦
Btw 呢個世界上仲有神奇嘅淘寶

官網賣既係java版
Microsoft store 賣windows 10 edition既好似係叫基岩版
聽聞基岩版同java版係冇得互連(我未試過)
同埋mod方便都應該有少少分別

原來係咁，無玩幾年，原來依家仲有分window10 同java ， 我係喺七仔用卡買即係java ? 仲記得當年就剩係得開心版同正版。

7仔買卡係java版
java版好似會送條windows版既activate key
係官網個邊拎

而家已經冇得送啦，以前如果喺七仔度買卡張卡後面會有個code，可以俾你換java版同win10版（換領詳情唔知）但係mojang上年宣布2018/10/19之後就冇。

我個java版係好多年前係網上用信用卡買
應該係2018/10/19 前有買過java版既人，而家都可以免費換win10版
我睇返我今年4月15都claim左win10版

應該係以前買咗嘅都可以繼續換，但係巴打記唔記得點樣換？

mojang個網度登入就有得換

想玩 建議買咩版本?

有冇人會玩mod
想搵人一齊玩

1.14 la 始終係最新而且最多野玩，呢一個版本可以講係全新嘅minecraft ，好多材質都唔同咗而且加咗好多新嘅方塊，仲有敵人入侵村莊，rpg嘅味道濃左，村民都改咗版，每個請問都有自己嘅職業。

你可以探索地圖搵晒全部唔同嘅地形，又有大堡礁又有竹林仲有沉船寶藏等等，之後如果覺得悶嘅話，又可以打終界龍，凋零怪，仲可以打副本海底遺跡，林地府邸。

仲可以玩下紅石，紅石電腦易學難精整得好可以整到好勁好誇張。

仲可以玩下建築，自己起到一啲好靚嘅建築物都好有成功感。

原來你係問咩版本...我仲以為係minecraft1.xx嘅版本添...

Btw 個人建議買java版，純粹係一直都玩開java Edition ，以前冇分咁多版本，淨係去七仔買張卡就玩lu，之後就一直玩java版

你開server主要玩mod?都唔錯有興趣，但係唔知會唔會好難呢，而家我整人生第一個普通Server啲插點都好鬼複雜，如果你開左mod server 開po ，我一定入嚟玩同支持

Btw 你想玩咩mod

唔該哂

切石機生存係咪合唔到？

你開咩modpack?

切實機可以合到㗎，但係記住係1.14喎

切石機用於製造與石頭有關的方塊並可作為工作枱的廉價替代品，因為切石機的所有合成配方都只需要一個原料（但一個原料可以合成兩個半磚）。

Link :

我係咁用 下面個三色石合唔到
原來要用燒左既普通石

Share 返個最長細同實用嘅minecraft網先
基本上所有MC所有資料都有齊

MINECRAFT WIKI

此PO歡迎大家一齊圍爐傾MINECRAFT

switch 用家有冇得JOIN 你地玩???